---
date: 2023-04-26
tags: programming/theory
---

# Farben Lehre

Die Farbenlehre bildet die Basis für die primären Regeln und Richtlinien, die sich um Farbe und ihre Verwendung bei der Erstellung ästhetisch ansprechender visueller Elemente umgeben.

## Was sind Primärfarben?

Primärfarben sind können nicht mit zwei oder mehr Farben erstellt werden. Sie sind wie Primzahlen. Da sind drei Primärfarben:

- Rot
- Grün
- Blau

## Was sind Sekundärfarben?

Sekundärfarben können aus einer Primärfarbe und anderer Primärfarbe erstellt werden.

## Was sind Teritärfarben

Teritärfarben können aus einer Primärfarbe und einder Sekundärfarbe erstellt werden.
